[正視聽]其實大家到底明唔明咩係圍魏救趙

一開始用就幾有智慧
但早兩日中大又好,而家Poly又好都叫緊圍魏救趙
魏國出晒兵去打趙國,無人守城,咁齊國出兵攻打魏國先可以分散到攻打緊趙國嘅魏兵回朝救城

但假如當時魏國嘅兵力係夠守自己城之餘
仲夠兵力出打埋齊國,
咁圍魏救趙就自然無咗個意義
魏軍係唔會從趙國退兵

我屌你老母早兩日CU得30人守城
警察只需要10-30兵力就夠攻得入中大
就算你哋18區都開齊花燒狗屋都好
佢哋都一定夠人守
仲要唔使削兵力打CU,因為佢哋10幾人都夠打有突,使撚回朝救城?
反而CU 30位手足就真係斷晒支援啦

孫子兵法有36計啊
要視乎情況靈活變通㗎
唔係學識咗一招就一招用到老㗎大佬
唔好乜都叫圍魏救趙啦

而家Poly無人啊
對家輕兵都可以攻到
圍魏救趙有乜撚嘢用啊

入理大入理大

agger

入poly！！！！

要撤又去救人
要打就入去打

入到埋大入左先

而家Poly無人?

咁有幾多人

推

入理大

入poly

咁你講緊既係因為佢全部兵力去撚哂攻城,但依家情況唔係嘛
你去支援,佢又支援番,你咪又俾人包左係入面囉